如果不斷有香港人係台灣犯罪再返返黎香港匿埋，政府可以點做？

本身fugitive offenders ordinance 係唔適用係台灣同香港之間

所以如果香港政府將個香港公民強行押送去台灣其實係犯法，無論台灣有無充分證據去要求移交

修例係為左一次過畀政府今後可以合法咁強行將香港公民押去台灣 in case 台灣提出合理要求，但連帶澳門同大陸都包括在內

香港人就話「一係唔好包括大陸，一係唔好修例」

但問題係大陸同台灣嘅司法制度同香港都incompatible, 條例原本只係for commonwealth countries, 對於其外嘅司法體系，改左都唔會有合法性，因為對方根本唔會用香港嘅法律去審香港人，無法確保疑犯利益

結論係，無論如何香港政府都無權將香港公民押送去相異嘅司法體系裡面受審

答返條問題，咁政府可以點做？

可以好似今次咁禁錮住個疑犯，靠佢自己憑良心去自首

但對於死口唔認嘅人，佢就連禁錮都做唔到

保護佢

用良心責備佢，然後叫連登仔日日勸佢去自首

呢類歷史遺留落黎嘅問題，世人根本無能力可以解決到 ....

香港人會自組民兵 自費將條友送返台灣

屌你係本地知法犯法嗰啲都無事
洗撚理外地犯法咩

好個方面睇，其實呢件事暴露左香港其實真係個逃犯天堂，只係之前一直未有觸發社會關注嘅事發生

今次畀全世界睇清楚香港有個咁大嘅 bug

新興產業：香港外聘殺手/劫匪

今後可以大大聲同外國人講香港有人係台灣犯左罪返黎匿埋左

又一條外國文宣戰線 ....

有大屋住

唔洗講咁多，香港同台灣係咩關係？

中國同台灣係咩關係？

講咩法咩法漏洞都係on居

可以做 hitman 而全身而退嘅好多國家都得，只係個世界依家先發現香港人有呢個優勢

可能已經開始有台灣人請香港人過去幫佢地做污糟野了 ....

起多幾間豪宅，建築工人就業率up，GDP up

唔識馬氏兄弟？唔識呂樂？台灣做咗香港逃犯天堂幾耐？bug?

法律漏洞唔係用黎形容呢類事件

你唔可以話對方嘅司法體制同自己唔同，所以要做修補

根本無野要補，因為體制嘅差異本身都唔係一個錯誤黎 ....

你可唔可以話我知香港同台灣係咩關係？

咁所以就算政府唔修例，而只係一次性酌情強行押送疑犯去台灣，啲人又會嘈唔公平，「點解你台灣問香港要人就咁爽快，香港問台灣要人就被無視」

結論係台灣都唔光彩得過香港 ....

點解你連 google 都懶？

Hong Kong–Taiwan relations

你係咪以為除咗香港全世界其他地方都互有引渡協議？嘥氣

暴左光嘅就幾單，都唔知有幾多係當無左件事／未揭發 ....

你係度講乜鳩

香港同英國以外既歐洲國家係法律上都係incompatible 一個行common law,一個行continental law. 柒婆未搞國安法前，香港同歐洲各國咪一樣有引渡協議左。

引唔引渡，係睇吓政府做唔做，同legal system無關係

釋懷啦

咁咪大家都係陳同佳
犯次案就可以搬入何文田豪宅
全民到台灣犯案解決房屋問題不是夢

我真係唔知喎，你可唔可以簡單幾個字話我知，定唔敢經自己隻手打出黎？

咁你仲唔知個問題？仲講咩法例，逃犯天堂

咁我都同意兩個政府可以傾個引渡協議出黎嘅，致於合法性就另計 ....